城大涉篤數谷排名 陳繁昌：人數差太遠要

城大涉篤數谷排名
陳繁昌：人數差太遠要

要聞

0:00

【本報訊】《蘋果》揭發城大疑在學生人數「報細數」，藉以誇大師生比例谷QS大學排名；城大昨向師生僅發電郵斥報道不正確，但未有任何解釋。科大校長陳繁昌昨稱，未有在大學校長會討論此事，僅稱教資會與QS的人數呈報可能不同，但不會差太遠，「譬如差三、四十巴仙，嘩你真係要𢱑吓頭喇，點解呢？」

科大校長陳繁昌

城大未交代計算法

《蘋果》前日報道，城大交QS學生人數較教資會紀錄少三成；科大交予前者的數據則較後者多13%，校方稱因後者尚未包括自資學生。陳繁昌昨出席活動時稱閱報才得悉事件，笑稱「我哋學校冇事吖」。對於城大涉嫌報細數，他指呈報教資會與QS要求或不同，「但唔會差好遠，譬如科大本科生，呢啲冇得走（盞），係咁多就咁多」，「如果有啲睇落去，譬如差三、四十巴仙，嘩你真係要𢱑吓頭喇，點解呢？所以你哋（記者）去偵查囉」。有指城大校長郭位在該校校董會上憶述，曾在大學校長會上否認篤數。陳否認曾討論。被問到科大曾否向QS投訴，他稱未有向同事了解。

城大昨向師生、校友發電郵，稱《蘋果》報道不正確，重申郭位已指示把所有提交QS數據交予會計師行獨立審查。城大教職員協會主席謝永齡批評校方「淨係話報道錯，但冇指出錯喺邊，應要交代點解有咁大差距、點計」；他質疑校方以QS準則作擋箭牌，是取巧、不誠實，城大不應遞交低於教資會數據的學生人數；他將於校董會上質詢，要求管理層公開學生人數計算法。

■記者葉偉東、梁銘恩

陳繁昌個恥笑樣
有無人改圖

新兩大校長係寸啲